**瑞穗町**（）為東京都西多摩郡的[町](../Page/町.md "wikilink")。位于西端，南部為[駐日美軍的](../Page/駐日美軍.md "wikilink")[橫田空軍基地](../Page/橫田空軍基地.md "wikilink")。面積16.83平方公里，總人口33,863人。

## 地理

  - 山：
  - 河川：、
  - 湖沼：狹山池

### 相鄰的自治体

  - 東 -
    [武藏村山市](../Page/武藏村山市.md "wikilink")、[埼玉縣](../Page/埼玉縣.md "wikilink")[所澤市](../Page/所澤市.md "wikilink")
  - 北 - 埼玉縣[入間市](../Page/入間市.md "wikilink")
  - 西 -
    [青梅市](../Page/青梅市.md "wikilink")、[羽村市](../Page/羽村市.md "wikilink")
  - 南 - [福生市](../Page/福生市.md "wikilink")

## 歷史

  - 此地人類最早的活動技率可追溯至[舊石器時代](../Page/舊石器時代.md "wikilink")，淺間谷與狹山遺跡層挖掘出當時的石槍\[1\]。石槍現展示於瑞穗町鄉土資料館。
  - [江戶時代](../Page/江戶時代.md "wikilink")，來往日光值勤的南北貫穿町內。因此又稱**日光街道**。此街道與運送石灰至[江戶的](../Page/江戶.md "wikilink")[青梅街道在箱根崎交會](../Page/青梅街道.md "wikilink")，江戶後期發展為[宿場町](../Page/宿場.md "wikilink")。接著[幕府鼓勵開發新田](../Page/幕府.md "wikilink")，栗原、長谷部、下師岡三地開始開發\[2\]。
  - 1889年，箱根崎、石畑、殿谷、長岡四村組成組合\[3\]。
  - 1940年11月10日 - 箱根崎村、石畑村、殿谷村、長岡村施行町制，為**瑞穗町**。町名由當時的東京府知事命名\[4\]\[5\]。
  - 1958年10月15日 -
    [埼玉縣](../Page/埼玉縣.md "wikilink")[入間郡元狹山村併入](../Page/入間郡.md "wikilink")。其中，元狹山村中的二本木第二區、第三區、第四區全域與第十區部分地區、以及狹山台在前一天的10月14日併入[入間郡](../Page/入間郡.md "wikilink")[武藏町](../Page/入間市.md "wikilink")。

## 人口

## 行政

  - 町長：石塚幸右衛門（いしづか・こううえもん，第四任，任期至2017年5月15日）
  - 町議會議長：髙水永雄
  - 町議會議員數：16

## 警察・消防

### 警察

[警視廳](../Page/警視廳.md "wikilink")

  -   - [箱根崎站前](../Page/箱根崎站.md "wikilink")[交番](../Page/交番.md "wikilink")（箱根崎）
      - 箱根崎[駐在所](../Page/駐在所.md "wikilink")（箱根崎）
      - 箱根崎北駐在所（箱根崎）
      - 武藏野駐在所（武藏野）
      - 石畑上駐在所（石畑）
      - 石畑駐在所（石畑）
      - 元狹山駐在所（駒形富士山）
      - 長岡駐在所（長岡）

### 消防

  -   - 瑞穗出張所（箱根崎）

## 產業

### 農業

  - 主要農產物
      - （栽培面積東京都第1）

      - [仙客來](../Page/仙客來.md "wikilink")（長岡地區岩藏街道因仙客來農家眾多，又稱仙客來街道）

### 工業

2009年工業事業所有233所，從業人員有5,838 人，產品銷售額約3,269億日圓，增值額約1,992億日圓\[6\] 。

  - 主要企業
      - [IHI瑞穗工場](../Page/IHI.md "wikilink")（飛機發動機、航太設備）

      - 歐利生電氣（オリジン電気）瑞穗工場 （合成樹脂塗料）

      - 東洋淺野（トーヨーアサノ）東京工場 （混凝土樁）

      - 瑞穗工場、技術研究所 （石灰）

      - PRIMO（プリモ）本社、工場（音響機器）

### 商業

  - 主要商業設施
      -
      - 瑞穗店

      - 瑞穗店

      - 下田折扣中心（シモダディスカウントセンター）瑞穗店

      - [唐吉訶德多摩瑞穗店](../Page/唐吉訶德_\(企業\).md "wikilink")

      - 瑞穗店

      - KANEMAN（カネマン）石畑店

      - 瑞穗店

### 特產品

  - （多摩だるま） - 每年1月18日於圓福寺（町內箱根崎）舉行達摩市。

  -
  - [仙客來](../Page/仙客來.md "wikilink") - 東京都內產量第一。

  -
## 姐妹都市

  - [摩根山丘](../Page/摩根山丘_\(加利福尼亞州\).md "wikilink")（[美國](../Page/美國.md "wikilink")
    [加利福尼亞州](../Page/加利福尼亞州.md "wikilink")）- 2006年（平成18年）7月締結姉妹都市。

## 地域

  - 電話區碼：042\[立川MA\] 、0428\[青梅MA\]（長岡4丁目部分地區）\[7\]

### 健康、福祉

  - 保健中心
  - 接觸中心（ふれあいセンター）
  - 高齡者福祉中心「壽樂」
  - 心身障害者（兒）福祉中心「あゆみ」
  - 翌檜（あすなろ）兒童館
  - 兒童家庭支援中心「雲雀」（ひばり）

### 學校教育

**小學校**

  - 瑞穗町立瑞穗第一小學校
  - 瑞穗町立瑞穗第二小學校
  - 瑞穗町立瑞穗第三小學校
  - 瑞穗町立瑞穗第四小學校
  - 瑞穗町立瑞穗第五小學校

**中學校**

  -
  - 瑞穂町立瑞穂第二中學校

**高等學校**

  -
### 社會教育

  - 耕心館（舊細渕家住宅）\[8\]

**會館、集會場**

  - Sky Hall（スカイホール）
  - 生涯學習中心
  - 町民會館

**圖書館**

  - 瑞穂町圖書館
  - 元狹山故鄉回憶（ふるさと思い出）館圖書館
  - 長岡圖書館（長岡會館內）
  - 武藏野社區中心圖書館
  - 殿谷圖書館（殿谷會館內）

**博物館**

  - 瑞穗町鄉土資料館－暱稱「櫸館」
  - 元狹山故鄉回憶（ふるさと思い出）館

**公民館**

  - 生涯學習中心（兒童中心）
  - 武藏野社區中心
  - 元狹山社區中心
  - 長岡社區中心

**運動設施**

  - 中央體育館
  - View Park（ビューパーク）競技場
  - 石畑公園運動場
  - 町營游泳池
  - 武道館
  - 町營運動場
  - 町營第２運動場
  - 町營第２網球場
  - 町營少年足球場

**其他設施**

  - 瑞穗回收廣場（みずほリサイクルプラザ）

  -
  - 輕自動車檢査協會東京主管事務所八王子支所

## 交通

### 鐵路

  - [東日本旅客鐵道](../Page/東日本旅客鐵道.md "wikilink")（JR東日本）

<!-- end list -->

  - [八高線](../Page/八高線.md "wikilink")：[箱根崎站](../Page/箱根崎站.md "wikilink")

也可利用福生市[東福生站](../Page/東福生站.md "wikilink")、[拜島站](../Page/拜島站.md "wikilink")、埼玉縣入間市[金子站](../Page/金子站.md "wikilink")。

### 巴士

  - [都營巴士](../Page/都營巴士.md "wikilink")（）

  - （）

  - [西武巴士](../Page/西武巴士.md "wikilink")（）

  - 三原循環西行

### 道路

**一般國道**

  -
**都道府縣道**

  - [主要地方道](../Page/主要地方道.md "wikilink")
      - [東京都道5號新宿青梅線](../Page/東京都道5號新宿青梅線.md "wikilink")（[青梅街道](../Page/青梅街道.md "wikilink")、）

      - （）
  - 一般都道
      - （東京環狀、舊國道16號）

      - （羽村街道）

      -
      -
      -
## 地方廣播電視

  - 有線電視
      - （）

      - （長岡4丁目）
  - 社區FM
      - 77.7MHz

## 觀光

**名勝、古蹟**

  - 町東部的狹山丘陵有「[龍貓之森](../Page/龍貓.md "wikilink")」之稱。

<!-- end list -->

  -
    周邊除六道山展望台一帶（町立文化之森·六道山公園）以外，屬於。

<!-- end list -->

  - 狹山池（位於町營公園）
  - 長岡溫室與仙客來街道（岩藏街道）
  - 六道山公園－狹山丘陵一角
  - 阿豆佐味天神社－延喜式內的古社

**祭典、活動**

  - 六道山櫻花祭（4月上旬）
  - 殘堀川接觸活動（残堀川ふれあいイベント）（5月）
  - 殿谷、石畑、箱根崎三地區合同夏祭（7月上旬 - 中旬）
  - 夏節（サマーフェスティバル）（8月第3個周六）
  - 町民體育祭（10月）
  - 兒童節（こどもフェスティバル）（10月）
  - 總合文化祭（10月下旬～11月上旬）
  - 產業祭（11月）
  - 驛傳競走大會（1月）

## 知名人士

  - [中村忠](../Page/中村忠_\(足球運動員\).md "wikilink") -
    前足球選手、[東京綠茵青年軍教練](../Page/東京綠茵.md "wikilink")
  - [小櫻悅子](../Page/小櫻悅子.md "wikilink") - 聲優

## 備註

## 外部連結

  - [瑞穗町](http://www.town.mizuho.tokyo.jp/)

<!-- end list -->

1.  [資料　瑞穂町と横田基地　沿革](http://www.town.mizuho.tokyo.jp/yokota-kichi/siryou/mizuho-yokota.htm)

2.  [資料　瑞穂町と横田基地　沿革](http://www.town.mizuho.tokyo.jp/yokota-kichi/siryou/mizuho-yokota.htm)

3.  [資料　瑞穂町と横田基地　沿革](http://www.town.mizuho.tokyo.jp/yokota-kichi/siryou/mizuho-yokota.htm)

4.  [角川日本地名大辞典](../Page/角川日本地名大辞典.md "wikilink")・東京都、瑞穂町の項目より。
5.  [町のあゆみ（瑞穂町HP）](http://www.town.mizuho.tokyo.jp/town/chousei60-1i.html)
    より。
6.  [東京都 - 2009
    工業統計調査（速報）PDF](http://www.toukei.metro.tokyo.jp/kougyou/2009/kg09pf0004.pdf)
7.  [NTT東日本-収容局毎のカバーエリア（東京）](http://www.ntt-east.co.jp/info-st/info_dsl/area-tokyo.xls)
    Excelファイル
8.  [耕心館（公式ウェブサイト）](http://www.koshinkan.jp/index.html)